房貸補貼誰受惠 房仲：單身、小宅、桃中南高
2023-02-16
https://udn.com/news/story/7241/6975051?from=udn-referralnews_ch1009artbottom
政府新的房貸補貼政策出爐，對於僅有1戶自用住宅購屋貸款進行補貼，但有家戶所得120萬元以內，同時北市核貸金額850萬(總價約1200萬以下)，北市以外房貸核貸金額700萬元(總價約1000萬元以下)的條件進行補貼，一次撥放每戶3萬元。 信義房屋不動產企研室專案經理曾敬德表示，以補貼限定的條件來看，小宅、單身族最容易跨過門檻，但若以區域來看，去年前三季核貸房貸金額六都加上新竹地區，較容易符合條件的則是桃園、台中、台南與高雄市，官方預估將有55萬戶房貸族受惠。 根據聯徵中心統計，去年前三季30~40歲購屋的族群，銀行授信額度北市平均為1530萬元，新北市為1016萬元，新竹縣982萬元，新竹市929萬元，都明顯高於補貼標準，較容易符合條件的是桃園市751萬元，台中市813萬元，台南市688萬元，高雄市713萬元。 曾敬德指出，單身族較容易符合條件，一來個人所得金額容易比雙薪家庭低，同時單身族可能需要空間也比較小，但這兩三年在都會區購屋的核心家庭，通常購買2~3房的產品，這類族群可能上有老下有小，也就是俗稱的三明治族群，要符合條件可能不太容易。 房貸 自用住宅